喺爭取民主嘅同時 可唔可以都尊重下人哋

我自己本身都係撐反送中
今日69遊行 我係cwb翻工
由於大家都係着住白色衫
令到着黑色衫嘅我特別顯眼
幾經辛苦喺E出口行左出黎之後
只不過係諗住行過去對面嘅銅鑼灣地帶返工
然後有個棋喺台上面嘅人就拎住支嘜望住我講
「今日我哋反送中 大家都係著住白色衫嘅係米
代表着我哋香港人團結一致......」
佢之後講啲咩我冇點留意
但係就因為佢哋呢一句 突然間好似比全世界仇視咁
wtf？？？？其實我都只不過係行過嘅啫
我有冇做啲咩 無啦啦做咩要咁樣 可唔可以尊返下人哋
我冇着白色衫 冇參加到遊行 並唔代表啲乜野架喎
-
到咗我放工嘅時候 喺銅鑼灣遊行嘅人已經散去
不過地下留低嘅 就係大量嘅垃圾同埋廢紙
當大家行駛緊自己嘅公民權利去抗爭嘅時候
有冇諗過其實自己都有義務去帶走返自己嘅垃圾
到最後都只不過係辛苦啲清潔工人
而唔係應該要人哋幫你執手尾
-
香港人成日都話政府唔理民生
喺爭取嘅同時 點解唔可以由我地自己做起
起碼唔係有得啲垃圾橫飛
而自己遊行完就走